{
    "question": "Tuliskan (2 saja) tujuan pengemasan karya kerajinan !\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Mencegah kerusakan dan memudahkan pengiriman karya kerajinan</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tujuan pengemasan karya kerajinan antara lain:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan memenuhi syarat keamanan dan kemanfaatan.\n</p><p>Kemasan melindungi produk dalam perjalanannya dari produsen ke konsumen.\n</p><p>Kemasan dapat mendukung program pemasaran. Melalui kemasan, identifikasi produk menjadi lebih efektif dan dengan sendirinya mencegah pertukaran oleh produk pesaing.\n</p><p>Kemasan merupakan suatu cara untuk meningkatkan laba perusahaan. Oleh karena itu perusahaan harus membuat kemasan semenarik mungkin.\n</p><p>Tujuan Kemasan\n</p><p>\n</p><p>Physical Production artinya kemasan bertujuan untuk melindungi objek dari suhu, getaran, guncangan, tekanan dan sebagainya.\n</p><p>Barrier Protection artinya kemasan bertujuan untuk melindungi dari hambatan oksigen uap air, debu dan lain sebagainya.\n</p><p>Containment or Agglomeration. Benda kecil biasanya dikelompokkan dalam satu paket guna efisiensi transportasi dan penanganan.\n</p><p>Information Transmission. Informasi tentang cara menggunakan transportasi, daur ulang, atau membuang paket produk yang sering terdapat pada kemasan atau label.\n</p><p>Reducing Theft. Kemasan yang tidak dapat ditutup kembali atau akan rusak secara fisik (menunjukkan tanda-tanda pembukaan) sangat membantu dalam pencegahan pencurian. Paket juga termasuk memberikan kesempatan sebagai perangkat anti-pencurian.\n</p><p>Convenience. Fitur yang menambah kenyamanan dalam distribusi, penanganan, penjualan, tampilan, pembukaan, kembali penutup, penggunaan dan digunakan kembali.\n</p><p>Marketing. Kemasan dan label dapat digunakan oleh pemasar untuk mendorong calon pembeli untuk membeli produk\n</p><p>Pembahasan\n</p><p>Kemasan diartikan secara umum adalah bagian terluar yang membungkus suatu produk dengan tujuan untuk melindungi produk dari cuaca, guncangan dan benturan-benturan, terhadap benda lain\n</p><p>\n</p><p>Manfaat pengemasan karya kerajinan, antara lain sebagai berikut.\n</p><p>\n</p><p>Produk-produk yang dikemas biasanya lebih bersih, menarik, dan tahan terhadap kerusakan yang disebabkan oleh cuaca.\n</p><p>Kemasan merupakan satu-satunya cara perusahaan membedakan produknya (ciri pembeda produk).\n</p><p>Kemasan yang menarik dapat memikat dan menarik perhatian konsumen (menambah daya tarik produk).\n</p><p>Kemasan dapat menambah nilai jual produk.\n</p><p>Jenis-jenis Kemasan\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan Struktur Isi\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan struktur isinya, kemasan dibedakan menjadi:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan Primer, bahan kemas langsung mewadahi bahan pangan (kaleng susu, botol minuman, dan lain sebagainya)\n</p><p>Kemasan Sekunder, kemasan yang berfungsi melindungi kelompok kemasan lainnya, seperti misalnya kotak karton untuk kaleng susu, kotak kayu untuk wadah buahyang dibungkus dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan Tersier dan Kuarter, kemasan yang dibutuhkan untuk menyimpan barang atau produk selama pengiriman.\n</p><p>Berdasarkan Frekuensi Pemakaian\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan frekuensi pemakaiannya, jenis kemasan dibedakan menjadi:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan sekali pakai (Disposable), jenis kemasan ini adalah kemasan yang langsung dibuang setelah sekali pakai. Contohnya bungkus plastik, bungkus daun dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan yang dapat dipakai berulang kali (Multi Trip), kemasan jenis ini umumnya tidak dibuang oleh konsumen, namun dikembalikan lagi pada agen penjual untuk kemudian dimanfaatkan ulang. Contohnya botol minuman dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan yang tidak dibuang (Semi Disposable). Jenis kemasan ini biasanya digunakan untuk kepentingan lain di rumah konsumen setelah digunakan. Contohnya kaleng biskuit dan lain sebagainya.\n</p><p>Berdasarkan Tingkat Kesiapan Pakai\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan tingkai kesiapan pakai, kemasan dibedakan menjadi:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan siap pakai, jenis ini yaitu jenis bahan kemas yang siap diisi dengan bentuk yang telah sempurna sejak keluar dari pabrik. Contohnya adalah botol, kaleng dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan siap dirakit, jenis kemasan yang masih memerlukan tahap perakitan sebelum pengisian, misalnya kaleng dalam bentuk lempengan dan silinder fleksibel, wadah yang terbuat dari kertas, foil atau plastik.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "didalam-sebuah-film-pemain-di-sebut-285",
            "question": "Didalam sebuah film pemain di sebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aktor untuk pemeran laki laki</p><p>aktris untuk pameran permpuan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya:</p><p>pemain flim disebut dengan aktor</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-bahan-tekstil-yang-terbuat-dari-serat-wol-adalah-a-panas-b-167",
            "question": "Sifat bahan tekstil yang terbuat dari serat wol adalah    a. panas\r\nb. nyaman\r\nc. dingin\r\nd. menyerap keringat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.nyaman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.panas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena bahannya panas makanya serat wol sering dijadikan jaket dan biasanya jaketnya dipake pada musim salju diluar negri</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-larutan-garam-pada-cairan-warna-adalah-awarna-jadi-buram-150",
            "question": "Fungsi larutan garam pada cairan warna adalah a.warna jadi buram.    b.warna jadi asin.\r\n\r\nc.warna tidak pudar.\r\n\r\nd.merubah warna yg sebelumnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.warna jadi buram</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>c. warna tidak pudar</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Beragam Manfaat Air Garam untuk Kesehatan</p><p>Mencuci hidung dengan air garam membantu menjaga saluran hidung terbuka, menghilangkan lendir kental atau yang sudah mengering, membersihkan sinus, mencegah penyebaran infeksi dan membuat hidung terasa lebih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peradaban-islam-mencapai-masa-kejayaan-pada-abad-klasik-salah-sat-786",
            "question": "peradaban Islam mencapai masa kejayaan pada abad klasik salah satu faktor utama kejayaan Islam pada periode tersebut yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban</strong><strong>:</strong></p><p></p><p>Masa kejayaan Islam adalah masa di mana Islam mengalami perkembangan pesat dalam berbagai bidang yang terjadi pada tahun 650\u20121250. Periode ini disebut Periode Klasik. Masa kejayaan Islam didukung oleh dua kerajaan besar, yaitu Kerajaan Umayyah atau Daulah Umayyah dan Kerajaan Abbasiyah yang disebut Daulah Abbasiyah.  </p><p></p><p>Pembahasan  </p><p>Kemajuan umat Islam pada masa Daulah Umayyah dan Abbasiyyah itu tidak terjadi secara tiba-tiba, akan tetapi disebabkan oleh beberapa faktor, yaitu</p><p></p><p>1. Faktor internal, yang terdiri dari</p><p></p><p>konsistensi dan istiqamah umat Islam kepada ajaran Islam</p><p>ajaran Islam yang mendorong umatnya untuk maju</p><p>Islam sebagai rahmat seluruh alam</p><p>Islam sebagai agama dakwah sekaligus keseimbangan dalam menggapai kehidupan duniawi dan ukhrawi.  </p><p>2. Faktor eksternal, yang terdiri dari  </p><p></p><p>terjadinya asimilasi antara bangsa Arab dan bangsa-bangsa lain yang lebih dahulu mengalami perkembangan dalam ilmu pengetahuan. Seperti pengaruh Persia di bidang pemerintahan, ilmu filsafat, dan sastra. Pengaruh Yunani melalui berbagai macam terjemah dalam banyak bidang ilmu, terutama filsafat.  </p><p>Gerakan Terjemah dalam perkembangan ilmu pengetahuan umum terutama di bidang astronomi, kedokteran, filsafat, kimia, dan sejarah.  </p><p>3. Gerakan ilmiah atau etos keilmuan dari para ulama, yaitu</p><p></p><p>Melaksanakan ajaran Alquran secara maksimal.</p><p>Melaksanakan isi hadis.</p><p>Mengembangkan ilmu agama dengan berijtihad</p><p>Ulama yang berdiri sendiri serta menolak untuk menjadi pegawai pemerintahan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indahnya-tarian-di-atas-coba-kalian-deskripsikan-dengan-bahasamu-611",
            "question": "indahnya tarian di atas Coba kalian Deskripsikan dengan bahasamu sendiri 3 karakteristik gerakan tari pada gambar diataskewenangan diberikan tugas untuk membuat karya seni dua dimensi setelah ia membaca kembali materinya ia tertarik untuk membuat salah satu dari karya kolase atau montase ia kemudian mengidentifikasi perbedaan kedua karya seni tersebut Coba kalian bantu menyebutkan dua perbedaan antara kolase dan montase \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perbedaan montase dan kolase adalahKarya seni kolase dibuat dari perpaduan bahan alam dengan bahan olahan untuk membentuk tema baru. ... Karya seni montase dibuat dari banyak gambar jadi yang berbahan dasar kertas.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-tekstil-dapat-diketahui-dari-perbedaan-jenis-benang-dan-per-811",
            "question": "Jenis tekstil dapat diketahui dari perbedaan jenis benang dan permukaan teksturnya. Benang dibuat dari bahan alam atau buatan. Benang katun dibuat dari....    a.Kapas\r\nb.Bulu domba\r\nc.Ulat Sutra\r\nd.Nilon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.kapas</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>[A] KAPAS </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MENURUT SEBAGIAN ARTIKEL</p><p>Katun atau cotton yang lebih banyak dikenal ini sebagai salah satu bahan dasar pembuatan pakaian. Cotton terbuat dari serat kapas alami yang telah diproses menjadi benang kemudian ditenun menjadi kain. Kapas sendiri didapatkan dari tumbuhan alami pohon kapas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembuatan-relief-dilakukan-teknik-memijit-teknik-memijit-digunak-624",
            "question": "Pembuatan relief dilakukan teknik memijit, teknik memijit digunakan untuk media\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teknik.tersebut antara lain memahat membentuk dan memijit teknik memahat digunakan untuk media keras.teknik memijit digunakan untuk media lunak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salag <strong><u>S</u></strong><strong><u>E</u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>O</u></strong><strong><u>G</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>B</u></strong><strong><u>E</u></strong><strong><u>E</u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u>N</u></strong><strong><u>F</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u>T</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-adalah-prinsip-yang-dipakai-dalam-menggambar-model-ke-969",
            "question": "Berikut ini adalah prinsip yang dipakai dalam menggambar model kecuali\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gelap dan terang</p><p></p><p><strong>penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p>karna prinsip nya ad 4 macam yaitu ,komposisi,proporsi,keseimbangan,kesatuan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-perbedaan-antara-reduce-reuse-dan-recycle-2-tulisk-314",
            "question": "1 jelaskan perbedaan antara !    reduce reuse dan recycle !\r\n2 tuliskan syarat-syarat !perancangan benda kerajinan\r\n3 jelaskan apa yang dimaksud dengan jembatan!\r\n4 tuliskan jenis-jenis jembatan!\r\n5 konstruksi jembatan terdiri atas dua bagian sebutkan?\r\n#Quis tolong di kerjakanya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. reduce : mengurangi sampah, reuse : menggunakan kembali sampah, recycle : mengolah kembali</p><p>2. - memiliki kreatifitas yang tinggi </p><p>    - bisa menguasai tata cara pembuatan ( tergantung usaha ) </p><p>    - bisa menghasilkan barang berkualitas tinggi</p><p>3. jembatan merupakan alat penghubung daerah ke daerah lain </p><p>4. - jembatan alang </p><p>    - jembatan kerangka </p><p>    - jembatan lengkung</p><p>    - jembatan gantung</p><p>    - jembatan kabel - penahan </p><p>5. superstruktur : bagian atas atau struktur atas </p><p>    subsstruktur : bagian bawah atau struktur bawah </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Answer by : buddyshyf</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-dasar-membuat-gambar-dekoratif-tolong-jawab-984",
            "question": "Apakah dasar membuat gambar dekoratif\r\n\r\n\r\n#tolong jawab \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. membuat garis lurus</p><p>b. membuat garis lengkung</p><p>c. membuat garis gelombang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}